<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Les séries d'articles on Alain Nicolas</title><link>https://alainnicolas.fr/fr/series/</link><description>Recent content in Les séries d'articles on Alain Nicolas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><atom:link href="https://alainnicolas.fr/fr/series/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Blog It Yourself</title><link>https://alainnicolas.fr/fr/series/blog-it-yourself/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/fr/series/blog-it-yourself/</guid><description>Selon moi, tous les développeurs devraient tenir un blog ! OK, mais comment faire ? Explorons les outils et les techniques de rédaction.</description></item><item><title>Make documentation great again</title><link>https://alainnicolas.fr/fr/series/make-documentation-great-again/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/fr/series/make-documentation-great-again/</guid><description>Qui aime rédiger la documentation de son produit ou de son API ? Qui en a marre de trouver des documentations obsolètes en arrivant sur un projet ? Tu es développeur et tu te sens concerné ? Il est temps de passer à la &amp;#34;Documentation as Code&amp;#34; !
Il est de coutume de documenter l’API que l’on développe, pour faciliter sa maintenance et les interactions avec ses &amp;#34;consommateurs&amp;#34;. Même si l’une des 4 valeurs de l’agilité promeut &amp;#34;un logiciel fonctionnel plutôt qu’une documentation exhaustive&amp;#34;, nous allons voir que l’on peut proposer les deux en même temps grâce à un outil particulièrement pratique.</description></item><item><title>Formation Blockchain à l'EPF</title><link>https://alainnicolas.fr/fr/series/formation-blockchain-epf/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 17:52:05 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/fr/series/formation-blockchain-epf/</guid><description>Depuis plusieurs années, j’ai la chance d’intervenir auprès des étudiants de l’EPF. Passer de l’autre côté de l’enseignement n’est pas une mince affaire, surtout sans expérience…​ Le partenariat avec l’EPF m’a fait découvrir le rôle de formateur. Nous sommes allés plus loin, en encadrant un groupe d’étudiants sur un projet durant tout un semestre.
Retour d’expérience sur des journées pas comme les autres !</description></item><item><title>Corda</title><link>https://alainnicolas.fr/fr/series/corda/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 09:00:23 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/fr/series/corda/</guid><description>Découverte de Corda, le DLT développé apr le consortium R3 et qui se prend pour une blockchain. À tort ou à raison ?</description></item><item><title>Meetups chez Talan</title><link>https://alainnicolas.fr/fr/series/meetups-talan/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2017 09:00:23 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/fr/series/meetups-talan/</guid><description>Les compte-rendus des meetups hébergés par Talan que j’ai eu le plaisir d’accueillir.</description></item><item><title>Java EE : nouvelle orientation</title><link>https://alainnicolas.fr/fr/series/java-ee-nouvelle-orientation/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 09:00:23 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/fr/series/java-ee-nouvelle-orientation/</guid><description>Peut-être que pour vous la série de l’été 2016 était Stranger Things, mais dans le vaste monde du Java, une toute autre série aux multiples rebondissements a retenu toutes les attentions. Rachat, rébellion et sondages, plongeon dans la révolution de Java EE !</description></item></channel></rss>