<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Accueil on Alain Nicolas</title><link>https://alainnicolas.fr/</link><description>Recent content in Accueil on Alain Nicolas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 16 Aug 2020 18:56:13 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://alainnicolas.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EDF Commerce - Évangélisation craftsmanship</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/edf/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/edf/</guid><description>Le client La Direction Numérique d&amp;rsquo;EDF Commerce a une équipe dédiée à la réalisation de PoC pour l&amp;rsquo;ensemble des métiers du groupe.
La mission La mission consiste à évangéliser sur les notions de craftsmanship et industrialiser les bonnes pratiques à mettre en place. C&amp;rsquo;est ainsi que j&amp;rsquo;ai pu initier la mise en place des premiers pipelines CI/CD via Gitlab et Jenkins, mais aussi pousser l&amp;rsquo;utilisation de SonarQube pour le suivi de qualité du code ou celle de Nexus pour y déposer les artefacts générés.</description></item><item><title>Ce site</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/ce-site/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/ce-site/</guid><description>Le contexte Création de ce site pour me présenter et partager mes passions.
Ma première envie était de pouvoir montrer mes compétences de manière plus maîtrisée que sur LinkedIn par exemple. De même, de manière à centraliser efficacement les articles que j&amp;rsquo;ai pu rédiger sur Medium ou le blog de TalanLabs, il me fallait un blog.
La solution technique L&amp;rsquo;outil Ce site est conçu grâce à un générateur de site statique, Hugo, et hébergé gratuitement grâce a service &amp;ldquo;GitHub Pages&amp;rdquo;.</description></item><item><title>FuturMaster - Master Data</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/futurmaster-master-data/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/futurmaster-master-data/</guid><description>Le client Éditeur de logiciels dédiés à la gestion de la supply chain, FuturMaster a fait appel à Talan Labs pour renforcer ses équipes de développement et accélérer la refonte de sa suite d&amp;rsquo;outils.
Le projet Suite au succès de l&amp;rsquo;intervention de la première squad de Talan Labs chez FuturMaster sur le projet Calibrate Model, nous nous sommes lancés dans la refonte du module Master Data, chargé de centraliser le référentiel de données qui alimentent les autres modules de la suite logicielle.</description></item><item><title>FuturMaster - Calibrate Model</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/futurmaster-calibrate-model/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2019 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/futurmaster-calibrate-model/</guid><description>Le client Éditeur de logiciels dédiés à la gestion de la supply chain, FuturMaster a fait appel à Talan Labs pour renforcer ses équipes de développement et accélérer la refonte de sa suite d&amp;rsquo;outils.
Le projet C&amp;rsquo;est ainsi que j&amp;rsquo;ai fait partie de la première squad agile, composée de 3 développeurs, 1 designer et 1 Scrum Master. Nous étions chargés de la refonte du module Calibrate Model qui vise à afficher l&amp;rsquo;historique de vente d&amp;rsquo;un produit et la simulation de ses ventes futures.</description></item><item><title>RoxTheCasbah</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/roxthecasbah/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/roxthecasbah/</guid><description>Le contexte Création d&amp;rsquo;un blog pour ma compagne, afin de partager sa passion pour le tricot et la couture.
La solution technique La première version La première version du site utilisait Ghost, une solution de blogging complète concurrente de WordPress. Basé sur un outil open-source et gratuit, le blog était hébergé sur une petite machine AWS.
La seconde version En janvier 2021 j&amp;rsquo;ai fait le choix de basculer vers un générateur de site statique, Hugo, afin de pouvoir héberger gratuitement les pages générées.</description></item><item><title>BNP CIB - Blockchain-as-a-Service</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/bnp-blockchain/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/bnp-blockchain/</guid><description>Le client En tant qu&amp;rsquo;acteur majeur du secteur bancaire, BNP Paribas se doit de rester à la pointe des technologies disponibles. C&amp;rsquo;est ainsi que les technologies blockchain et DLT se sont imposées comme incontournables.
Comme de nombreuses grandes entreprises, la BNP est découpée en plusieurs entités qui peuvent toutes participer à un même projet, ce qui n&amp;rsquo;est pas sans soulever des challenges autour de la collaboration.
Le projet Pour permettre à toutes les entités de la BNP d&amp;rsquo;expérimenter sur la blockchain avant de facilement rejoindre un consortium décentralisé, il fallait rendre accessible des technologies que nous pouvons qualifier d&amp;rsquo;exotiques.</description></item><item><title>Share2gether</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/share2gether/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/share2gether/</guid><description>Le contexte Share2Gether, vise à créer une solution d’organisation d’événements, à l’image de ce que propose Meetup.com.
J&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;occasion de partager plus en détails cette expérience dans un article dédié.
La stack technique Côté client Le front est une application Vue.js qui communique avec les smart-contracts déployés sur la blockchain grâce à la librairie web3.js.
Côté blockchain Les smart-contracts écrits en Solidity sont déployés sur une blockchain Ethereum. Utilisation des contrats standards fournis par OpenZeppelin.</description></item><item><title>VINCI Construction Terrassement - VCoin</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/vct-vcoin/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2018 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/vct-vcoin/</guid><description>Le contexte Après le succès de Talan Coin, le groupe VINCI a souhaité expérimenter avec sa propre version de l&amp;rsquo;application.
C&amp;rsquo;est ainsi que nous avons instancié l&amp;rsquo;application VCoin, avec quelques spécificités la démarquant de Talan Coin.
La stack technique Côté client Application iOS native
Application Android native
Applications web Angular :
Dashboard de suivi statistique et d&amp;rsquo;administration Boutique d&amp;rsquo;objets et services payables en Talan Coins Client desktop (non mis en production) Côté back Services Spring Boot basés sur Java 8, servant d&amp;rsquo;interface entre la blockchain et les clients mobiles.</description></item><item><title>Talan Coin</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/talan-talancoin/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/talan-talancoin/</guid><description>Le contexte Comme toutes les entreprises, Talan cherche à catalyser la collaboration en son sein. De plus, Talan souhaite renforcer son unité en tant que groupe malgré des entités distinctes et une répartition sur 4 continents et développer une horizontalité bien loin des hiérarchies verticales classiques.
Une monnaie interne, commune à tous les collaborateurs, peu importe leur localisation ou leur rôle hiérarchique, permet de trouver un point commun entre tous les acteurs de l’entreprise.</description></item><item><title>Blog des Labs de Talan</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/talan-blog-labs/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2016 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/talan-blog-labs/</guid><description>Le contexte Maintenance du blog de Talan Labs, rédaction d&amp;rsquo;articles, avant une refonte complète en 2019/2020.
Le blog des Labs de Talan permet de partager les connaissances des collaborateurs de Talan Labs.
La solution technique La version &amp;ldquo;legacy&amp;rdquo; La première version du site utilisait WordPress, solution qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est plus nécessaire de présenter.
La refonte Face à la difficulté de maintenir à jour un tel site, tout en garantissant sa sécurité, nous avons choisi de changer radicalement de technologie afin de réduire considérablement la surface d&amp;rsquo;attaque.</description></item><item><title>Coface</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/coface/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2016 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/coface/</guid><description>Le client Coface est un acteur majeur de l&amp;rsquo;assurance-crédit. De manière à toujours rester compétitif et gagner de nouvelles parts de marchés, l&amp;rsquo;entreprise a besoin de proposer régulièrement de nouveaux produits et solutions logicielles à ses clients.
Le projet Optimisation et évolution d’une application web (Cofanet Policy Master &amp;amp; Cofanet Policy Master Administration) à destination de clients payants.
Pour cela, il fallait envisager un refactoring technique de l’architecture projet et la refonte des fonctionnalités majeures de l’application.</description></item><item><title>e-Paye</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/epaye/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2015 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/epaye/</guid><description>Le client e-Paye édite des logiciels dédiés au SIRH : paie, coffre-fort numérique, gestion des RH, gestion des entretiens, etc.
Le projet Parmi les modules d&amp;rsquo;e-Paye, celui permettant la génération des fiches de paye est particulièrement important et complexe. En effet, il doit prendre en compte la législation parfois changeante, mais aussi être capable de générer un grand nombre de fiches de paye en une durée restreinte.
La stack technique Côté client JavaScript, HTML5, CSS3, jQuery, Ajax</description></item><item><title>Gefco - Opteam</title><link>https://alainnicolas.fr/projects/gefco/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2015 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/projects/gefco/</guid><description>Le client Gefco est un acteur incontournable de la logistique et notamment du transport de pièces automobiles.
Le projet Développement d&amp;rsquo;un système de génération de plannings sous contraintes.
La stack technique Client lourd Java Swing
Base de données OracleDB</description></item><item><title>Blog It Yourself - Mon expérience</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/blog-it-yourself-mon-experience/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/blog-it-yourself-mon-experience/</guid><description>Nous l’avons vu dans l’article précédent, les blocages sont nombreux pour nous empêcher de rédiger des articles. Je vous partage ici mon expérience pour les combattre.
Essayons de voir comment surmonter la paralysie de la page blanche pour un développeur ! Et combattons le syndrome de l’imposteur qui nous immobilise bien trop souvent.
Pour être tout à fait transparent, je suis régulièrement confronté à ces blocages. En premier lieu en moi-même.</description></item><item><title>Blog It Yourself - Ce qui nous bloque</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/blog-it-yourself-ce-qui-nous-bloque/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/blog-it-yourself-ce-qui-nous-bloque/</guid><description>Vous avez un beau blog, peut-être grâce à l’article précédent, et vous peinez à y écrire des articles ? C’est normal…​ Les blocages sont nombreux et réels.
Les &amp;#34;excuses&amp;#34; pour ne pas se lancer sont nombreuses. Et la plupart du temps on y croit dur comme fer ! Je vous propose les trois raisons principales que j’ai entendues pour ne pas écrire d’article.
Je n’ai pas le niveau pour écrire des articles Clairement la raison principale qui nous empêche tous de nous lancer.</description></item><item><title>Blog It Yourself - Hugo</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/blog-it-yourself-hugo/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/blog-it-yourself-hugo/</guid><description>J’évoquais le choix et l’utilisation de Ghost comme outil de blogging. Après 18 mois d’exploitation, pour les raisons évoquées à la fin de l’article précédent, j’ai décidé de changer de plateforme. Et puis aussi parce qu’après les 12 mois gratuits de l’instance AWS il fallait bien payer, même si cela reste des petites sommes.
Générateur de sites statiques ? Il faut tout d’abord comprendre qu’il ne s’agit pas que d’un changement de solution technique, mais d’un changement d’état d’esprit.</description></item><item><title>Réécrire son historique Git (et vite)</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/reecrire-historique-git/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/reecrire-historique-git/</guid><description>En faisant le ménage dans mes repositories sur GitHub, je suis retombé sur de vieux projets, parfois antiques. Ne nous étendons pas sur la honte que l’on peut ressentir en jetant un œil sur du code écrit il y a presque 10 ans, c’est forcément très moche…​
Mais un élément a capté mon attention : de très nombreux commits ne sont pas associés à mon pseudo ou ne présentent pas ma photo de profil.</description></item><item><title>Blog It Yourself - Ghost</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/blog-it-yourself-ghost/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/blog-it-yourself-ghost/</guid><description>Je l’évoquais dans mon article relatif au choix d’un blog, le premier choix pour créer le blog RoxTheCasbah s’est porté sur Ghost.
C’est ainsi que je vous propose un retour d’expérience sur l’installation, le paramétrage et l’utilisation de Ghost, qui se présente comme une alternative à WordPress, plus simple, plus légère et plus moderne.
L’hébergement Laissons de côté la version payante de Ghost qui propose un hébergement par l’entreprise, et donc un minimum de paramétrage pour l’utilisateur.</description></item><item><title>Blog It Yourself</title><link>https://alainnicolas.fr/series/blog-it-yourself/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/series/blog-it-yourself/</guid><description>Selon moi, tous les développeurs devraient tenir un blog ! OK, mais comment faire ? Explorons les outils et les techniques de rédaction.</description></item><item><title>Blog It Yourself - Le choix</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/blog-it-yourself-choix/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/blog-it-yourself-choix/</guid><description>Lorsque l’idée de créer un blog pour partager ses passions est venue à ma compagne, la question du choix technique s’est très vite posée. Entre développeurs (&amp;#34;geeks&amp;#34; diront certains), on ne pouvait pas échapper au débat…​
Alors oui, depuis des années et pour encore un bon moment, celui qui veut créer son site rapidement a de fortes chances de se tourner vers WordPress. Tout simplement parce que la plateforme a fait ses preuves depuis longtemps et est de loin la plus utilisée.</description></item><item><title>Adieu Google (Analytics) !</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/adieu-google/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/adieu-google/</guid><description>Commençons par une petite citation :
&amp;#34;New year, new me&amp;#34; — Trop de monde, trop souvent La bonne résolution Évitons les bonnes résolutions que l’on ne tiendra pas. Néanmoins, essayons de nous améliorer régulièrement…​
Pour commencer l’année 2022, j’ai décidé de me passer de Google Analytics pour suivre les visites de mon site. Tout d’abord parce que se passer de Google est toujours une bonne idée, ensuite parce qu’il est possible de faire presque aussi bien sans traquer ses visiteurs.</description></item><item><title>Make documentation great again (Bonus)</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-bonus/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-bonus/</guid><description>Après la présentation générale de Spring REST Docs, je vous propose d’aller un peu plus loin en nous penchant sur des petites améliorations qui feront toute la différence !
Nous continuerons de nous baser sur mon projet de démonstration disponible sur GitHub.
Exposer &amp;#34;automagiquement&amp;#34; la documentation Nous l’avons vu : nous sommes désormais capables de générer une page HTML contenant la documentation de notre API. Mais ce n’est pas le meilleur moyen de la rendre disponible aux consommateurs de l’API, nous pouvons faire mieux que ça !</description></item><item><title>Make documentation great again (2/2)</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-part-2/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-part-2/</guid><description>Nous avons vu précédemment une présentation du langage AsciiDoc et des avantages de la &amp;#34;Documentation as Code&amp;#34;.
Il est néanmoins possible de faciliter encore plus la rédaction de la documentation ! En effet, il est de coutume de documenter l’API que l’on développe, pour faciliter sa maintenance et les interactions avec ses &amp;#34;consommateurs&amp;#34;.
Même si l’une des 4 valeurs de l’agilité promeut &amp;#34;un logiciel fonctionnel plutôt qu’une documentation exhaustive&amp;#34;, nous allons voir que l’on peut proposer les deux en même temps grâce à un outil particulièrement pratique.</description></item><item><title>Mettez (facilement) votre site en conformité avec RGPD !</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/mettez-facilement-site-conformite-rgpd/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 13:02:05 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/mettez-facilement-site-conformite-rgpd/</guid><description>Vous aussi vous adorez les bandeaux de consentement que l’on trouve désormais sur (presque) tous les sites et vous rêvez d’en avoir un sur le vôtre ? C’est normal, ça fait tellement plus sérieux…​ Et puis, c’est aussi ça respecter les règles !
RGPD, le vrai Cookie Monster Qu’est-ce qu’un cookie ? C’est un petit fichier assez simple déposé dans notre navigateur lorsque nous visitons certains sites. Notamment pour nous identifier lors de la prochaine visite.</description></item><item><title>Make documentation great again</title><link>https://alainnicolas.fr/series/make-documentation-great-again/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/series/make-documentation-great-again/</guid><description>Qui aime rédiger la documentation de son produit ou de son API ? Qui en a marre de trouver des documentations obsolètes en arrivant sur un projet ? Tu es développeur et tu te sens concerné ? Il est temps de passer à la &amp;#34;Documentation as Code&amp;#34; !
Il est de coutume de documenter l’API que l’on développe, pour faciliter sa maintenance et les interactions avec ses &amp;#34;consommateurs&amp;#34;. Même si l’une des 4 valeurs de l’agilité promeut &amp;#34;un logiciel fonctionnel plutôt qu’une documentation exhaustive&amp;#34;, nous allons voir que l’on peut proposer les deux en même temps grâce à un outil particulièrement pratique.</description></item><item><title>Make documentation great again (1/2)</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-part-1/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-part-1/</guid><description>Qui aime rédiger la documentation de son produit ou de son API ? Qui en a marre de trouver des documentations obsolètes en arrivant sur un projet ?
Tu es développeur et tu te sens concerné ? Il est temps de passer à la &amp;#34;Documentation as Code&amp;#34; !
La documentation que tout le monde connait L’exemple le plus trivial de &amp;#34;Documentation as Code&amp;#34; est le traditionnel fichier README.md à la racine de tous les projets.</description></item><item><title>Blockchain : du projet scolaire au monde de l’entreprise</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-projet-scolaire-monde-entreprise/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 07:18:05 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-projet-scolaire-monde-entreprise/</guid><description>Comme je l’ai déjà évoqué dans un post précédent, le partenariat entre Talan et l’EPF m’a fait découvrir le rôle du formateur. Mais nous sommes allés plus loin, en proposant un projet sur le long terme à un groupe d’étudiants de 5ème année.
Des attentes qui se rejoignent Avant le grand saut dans la vie active en passant par le stage de fin d’études, les étudiants doivent se confronter au monde de l’entreprise au travers d’un projet de 5 mois.</description></item><item><title>Blockchain : former les ingénieurs de demain</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-former-les-ingenieurs-de-demain/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 17:52:05 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-former-les-ingenieurs-de-demain/</guid><description>Depuis deux ans j’ai la chance et le plaisir d’intervenir auprès des étudiants de l’EPF, école d’ingénieurs généraliste dont j’ai été diplômé en 2015. Passer de l’autre côté de l’enseignement n’est pas une mince affaire, surtout sans expérience, mais revenir dans «son» école facilite largement le changement de posture.
Une école d’ingénieurs a la lourde responsabilité de maintenir sa formation à jour, pour préparer les étudiants du mieux possible à leur entrée dans le monde du travail.</description></item><item><title>Formation Blockchain à l'EPF</title><link>https://alainnicolas.fr/series/formation-blockchain-epf/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 17:52:05 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/series/formation-blockchain-epf/</guid><description>Depuis plusieurs années, j’ai la chance d’intervenir auprès des étudiants de l’EPF. Passer de l’autre côté de l’enseignement n’est pas une mince affaire, surtout sans expérience…​ Le partenariat avec l’EPF m’a fait découvrir le rôle de formateur. Nous sommes allés plus loin, en encadrant un groupe d’étudiants sur un projet durant tout un semestre.
Retour d’expérience sur des journées pas comme les autres !</description></item><item><title>R3 Corda : Limites</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/r3-corda-limites/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:22:37 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/r3-corda-limites/</guid><description>Nous avons vu la présentation des grands principes de Corda, le DLT (Distributed Ledger Technology) développé par le consortium R3. Utilisé en très grande majorité par des banques, Corda semble répondre à de nombreux besoins non assouvis par les blockchains publiques. Nous allons désormais tâcher d’explorer les limites de Corda.
Est-ce que c’est une blockchain ? À question directe …​ réponse directe : non.</description></item><item><title>R3 Corda : Presentation</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/r3-corda-presentation/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 14:51:37 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/r3-corda-presentation/</guid><description>Les technologies Blockchain &amp;amp; DLT (Distributed Ledger Technology) sont nombreuses. Nous allons ici nous concentrer sur Corda, un DLT développé par le consortium R3.
Genèse du projet À l’origine de Corda : cinq problématiques des blockchains publiques les rendent inadaptées à l’utilisation en entreprise. Nous allons commencer par détailler ces problématiques.
Manque de confidentialité Les blockchains classiques telles qu’Ethereum proposent un registre complet distribué entre tous les participants (les ‘nœuds’).</description></item><item><title>Corda</title><link>https://alainnicolas.fr/series/corda/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 09:00:23 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/series/corda/</guid><description>Découverte de Corda, le DLT développé apr le consortium R3 et qui se prend pour une blockchain. À tort ou à raison ?</description></item><item><title>Meetup Asseth : CryptoBooks &amp; DAI</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/asseth-meetup-fevrier/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 10:00:59 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/asseth-meetup-fevrier/</guid><description>Une nouvelle fois Talan Labs a accueilli l’Asseth pour son meetup du jeudi 28 février. Au programme : 2 présentations pour une soirée bien remplie !
CryptoBooks : l’édition transparente Jean-René Krasucki et Thibault Verbiest présentaient leur création : une application permettant d’acheter des livres en Ether, mais aussi en une vingtaine de tokens ERC20. Partant du principe que le milieu de l’édition a tout d’une &amp;#34;boîte noire&amp;#34;, ils ont créé une ÐApp qui rend transparente la répartition du prix d’achat d’un livre entre les différents acteurs (éditeurs, auteur, ayant-droits, illustrateurs, etc.</description></item><item><title>Meetup - L'Asseth reçoit Tribute</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-lasseth-recoit-tribute/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:08:18 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-lasseth-recoit-tribute/</guid><description>Le mercredi 17 octobre 2018, Talan Labs accueillait un meetup de l’Asseth dans les locaux de Talan. L’Asseth est une association organisant notamment des meetups, connus comme étant l’un des rassemblements les plus importants autour de la blockchain Ethereum en France.
Les speakers 50 blockchainers ont fait le déplacement pour profiter de la présence de Philippe Honigman et Nicolas Danjean, fondateurs de la startup Tribute. Tribute a pour but d’aider les organisations au sens large (associations, entreprises, etc.</description></item><item><title>Meetup Asseth chez Talan : présentation de Colony</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-asseth-janvier/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:05:59 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-asseth-janvier/</guid><description>Vendredi 19 janvier 2018 avait lieu le meetup de l’Asseth (Association Ethereum française), sponsorisé et hébergé par Talan Labs. Il s’agit de l’un des rassemblements les plus importants autour de la blockchain en France.
Au programme de la soirée : une présentation du projet Colony par Aron Fischer.
Le speaker Aron Fischer Plus de 70 « blockchainers » se sont déplacés pour profiter de la présence d’Aron Fischer, core dev Ethereum.</description></item><item><title>Présentation de Ganache</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/presentation-ganache/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 14:31:12 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/presentation-ganache/</guid><description>A l’heure où tout le monde parle de blockchain, peut-être vous êtes-vous intéressés à l’aspect technique du développement sur Ethereum. Et peut-être vous êtes-vous dits que c’était compliqué…​ Des technologies très nouvelles, peu de documentation à jour, peu d’outils à disposition…​
Mais ça, c’était avant ! Il y a au moins un outil qui sort du lot : Truffle. Framework de développement sur Ethereum créé par Consensys, il se présente tout simplement comme le couteau suisse Ethereum.</description></item><item><title>Collision SHA-1 et sécurité</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/collision-sha-1-securite/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 08:31:48 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/collision-sha-1-securite/</guid><description>Google a annoncé le 23 février 2017 avoir réussi à casser la fonction de « hachage » SHA-1. Il s’agit là d’un événement majeur affectant la sécurité de nombreux systèmes allant de la signature de documents aux certificats de sécurité d’un site internet.
Qu’est-ce que la fonction de « hachage » SHA-1 ? SHA-1 (Secure Hash Algorithm) est une fonction de « hachage » cryptographique.
Il s’agit d’un algorithme qui associe à une donnée de taille quelconque, une image de taille fixe.</description></item><item><title>Windows 10 : de la publicité dans l'explorateur</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/windows-10-publicite-explorateur/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 08:24:32 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/windows-10-publicite-explorateur/</guid><description>Les mises à jour successives de Windows apportent de la sécurité et parfois de nouvelles fonctionnalités. Globalement, elles apportent une meilleure expérience pour l’utilisateur, rarement des retours en arrière.
Windows 10 se met à jour automatiquement mais introduit de la publicité dans le navigateur Le système de mise à jour a lui aussi été modifié avec le passage à Windows 10, puisqu’il est désormais plus contrôlable par l’utilisateur (les mises à jour se font d’elles-mêmes).</description></item><item><title>Concentration, musique &amp; développement</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/concentration-musique-developpement/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 08:31:48 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/concentration-musique-developpement/</guid><description>Tous les développeurs le savent, leur métier ne consiste pas juste à produire du code, mais plus globalement à penser un système, imaginer des algorithmes ou réfléchir à l’intégration de leur projet dans un cadre plus vaste, tout en prenant en compte les besoins réels du client, le ressenti des utilisateurs et des budgets parfois serrés.
L’état de concentration nécessaire pour être efficace, créatif et apporter les meilleures réponses possibles aux problèmes soulevés fait du développement un métier à part entière, loin de l’image véhiculée par les médias ou même Tim Cook (CEO d’Apple) qui considère que c’est &amp;#34;marrant et interactif&amp;#34;.</description></item><item><title>Meetup Asseth chez Talan : retour sur Devcon3</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-asseth-devcon3-talan-ethereum/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2017 16:10:55 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-asseth-devcon3-talan-ethereum/</guid><description>Lundi 13 novembre 2017 avait lieu le meetup de l’Asseth (Association Ethereum française). Sponsorisé et hébergé par Talan Labs, il s’agit de l’un des rassemblements les plus importants autour de la blockchain en France.
Au programme de la soirée : le débriefing de la Devcon3, la conférence annuelle des développeurs Ethereum qui avait lieu début novembre, à Cancún au Mexique.
Devcon3 - La conférence annuelle des développeurs Ethereum Environ 85 &amp;#34;blockchainers&amp;#34; se sont déplacés pour profiter des retours de Jérôme de Tychey, président de l’Asseth.</description></item><item><title>Les HumanTalks chez Talan</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/humantalks-talan/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2017 09:21:37 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/humantalks-talan/</guid><description>Mardi 10 octobre 2017, Talan accueillait un « meetup » des « HumanTalks », que nous vous avions présenté il y a quelques mois.
Au programme de la soirée : 4 « talks » de qualité sur des sujets plus ou moins techniques, un public de près de 70 personnes, principalement des développeurs, mais aussi des designers UX et des responsables des Ressources Humaines.
1er talk : Mythes et Légendes de l’UX Présenté par Marc Wabnitz, UX designer chez Talan Labs, ce talk présentait 7 idées reçues autour de l’expérience utilisateur.</description></item><item><title>Meetups chez Talan</title><link>https://alainnicolas.fr/series/meetups-talan/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2017 09:00:23 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/series/meetups-talan/</guid><description>Les compte-rendus des meetups hébergés par Talan que j’ai eu le plaisir d’accueillir.</description></item><item><title>Qu’est-ce que Talan Coin ?</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/quest-ce-que-talancoin/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:39:11 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/quest-ce-que-talancoin/</guid><description>Présentée pour la première fois le 4 octobre au 1er Forum Parlementaire de la Blockchain, la monnaie virtuelle du groupe Talan est en passe de rentrer en phase de production. L’occasion de présenter en détails les tenants et les aboutissants d’un projet et d’une initiative pas comme les autres : Talan Coin !
Bannière Talan Coin La blockchain, tout le monde en parle, depuis les médias généralistes jusqu’aux startups les plus innovantes.</description></item><item><title>Oubliez Angular 3, voici la version 4</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/oubliez-angular-3-voici-angular-4/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 09:01:06 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/oubliez-angular-3-voici-angular-4/</guid><description>Parmi les nombreux frameworks JavaScript, AngularJS est indéniablement celui qui a connu le plus de succès. Mis en ligne en 2010 et avec une première version publiée en 2012, Angular n’a eu de cesse de s’améliorer avec une communauté croissante, des besoins qui évoluent et une équipe de développement soutenue par Google. Et puis l’an dernier, tout a changé…​
Ancien logo d&amp;#39;AngularJS AngularJS devient Angular 2 Nouveau logo d&amp;#39;Angular 2 Les annonces autour de la nouvelle version majeure d’AngularJS, désormais appelée Angular 2, surprennent.</description></item><item><title>Java EE, nouvelle orientation : les résultats du sondage</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/resultats-sondage-java-ee/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:08:10 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/resultats-sondage-java-ee/</guid><description>Résumé des épisodes précédents…​
Depuis plusieurs mois la communauté Java est en émoi. Oracle semble se désintéresser de Java EE. Au terme d’une saga résumée en novembre, c’est finalement lors de la grande conférence annuelle JavaOne que l’entreprise annonce une nouvelle feuille de route pour Java EE, ainsi que le lancement d’un sondage visant à mieux cerner les aspirations et attentes de la communauté.
Présentation du sondage Oracle Nous l’évoquions : Oracle tente de se réconcilier avec la communauté Java, tout en faisant avancer ses travaux sur Java EE.</description></item><item><title>Présentation d''un meetup : les Human Talks</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/presentation-meetup-human-talks/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 13:34:27 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/presentation-meetup-human-talks/</guid><description>Parce que la vie d’un développeur ce n’est pas qu’un quotidien routinier face à un écran rempli de code, il est parfois important d’élargir ses idées et de se confronter au travail et aux passions d’autres acteurs de la communauté. C’est ainsi que je vous propose aujourd’hui de découvrir un meetup, les Human Talks.
Mais au fait, qu’est-ce qu’un meetup ?
Qu’est-ce qu’un meetup ? Logo Meetup.</description></item><item><title>Java EE : nouvelle orientation</title><link>https://alainnicolas.fr/series/java-ee-nouvelle-orientation/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 09:00:23 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/series/java-ee-nouvelle-orientation/</guid><description>Peut-être que pour vous la série de l’été 2016 était Stranger Things, mais dans le vaste monde du Java, une toute autre série aux multiples rebondissements a retenu toutes les attentions. Rachat, rébellion et sondages, plongeon dans la révolution de Java EE !</description></item><item><title>Java EE, nouvelle orientation : une bonne nouvelle ?</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/java-ee-nouvelle-orientation-bonne-nouvelle/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 09:00:23 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/java-ee-nouvelle-orientation-bonne-nouvelle/</guid><description>Peut-être que pour vous la série de l’été était Stranger Things, la petite pépite aux couleurs années 80-90 de Netflix. Mais dans le vaste monde du Java, une toute autre série aux multiples rebondissements a retenu toutes les attentions.
Pour introduire le récit de cet été de toutes les surprises, un petit historique s’impose…​
Java, Sun et Oracle L’entreprise Sun est fondée en 1982, et lance Java en 1995.</description></item><item><title>Android</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/android/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/android/</guid><description/></item><item><title>Angular</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/angular/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/angular/</guid><description/></item><item><title>AsciiDoc</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/asciidoc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/asciidoc/</guid><description/></item><item><title>Asseth</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/asseth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/asseth/</guid><description/></item><item><title>Azure DevOps</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/azure-devops/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/azure-devops/</guid><description/></item><item><title>Blockchain</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/blockchain/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/blockchain/</guid><description/></item><item><title>Blogging</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/blogging/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/blogging/</guid><description/></item><item><title>Corda</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/corda/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/corda/</guid><description/></item><item><title>Cycle en V</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/cycle-en-v/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/cycle-en-v/</guid><description/></item><item><title>DLT</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/dlt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/dlt/</guid><description/></item><item><title>Docker</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/docker/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/docker/</guid><description/></item><item><title>Développement</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/developpement/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/developpement/</guid><description/></item><item><title>EPF</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/epf/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/epf/</guid><description/></item><item><title>Ethereum</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/ethereum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/ethereum/</guid><description/></item><item><title>Formation</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/formation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/formation/</guid><description/></item><item><title>Ganache</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/ganache/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/ganache/</guid><description/></item><item><title>Git</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/git/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/git/</guid><description/></item><item><title>GitHub</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/github/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/github/</guid><description/></item><item><title>GitLab</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/gitlab/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/gitlab/</guid><description/></item><item><title>Google</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/google/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/google/</guid><description/></item><item><title>Gradle</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/gradle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/gradle/</guid><description/></item><item><title>Hugo</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/hugo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/hugo/</guid><description/></item><item><title>Hyperledger Fabric</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/hyperledger-fabric/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/hyperledger-fabric/</guid><description/></item><item><title>Insights</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/insights/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/insights/</guid><description>Insights.io est un concurrent de Google Analytics, qui a la particularité d&amp;rsquo;être beaucoup moins invasif quant à la confidentialité des visiteurs des sites qui en sont équipés.
En ne déposant pas de cookie, il récupère moins d&amp;rsquo;informations, tout en conservant ce qui compte réellement : quelles pages sont visitées, pendant combien de temps, etc. Cet outil permet donc de se passer des bannières &amp;ldquo;consentement cookies&amp;rdquo; qui détériorent souvent un peu trop notre expérience du web.</description></item><item><title>IntelliJ IDEA</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/intellij-idea/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/intellij-idea/</guid><description/></item><item><title>iOS</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/ios/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/ios/</guid><description/></item><item><title>Java</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/java/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/java/</guid><description/></item><item><title>Java Swing</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/java-swing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/java-swing/</guid><description/></item><item><title>JavaScript</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/javascript/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/javascript/</guid><description/></item><item><title>jQuery</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/jquery/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/jquery/</guid><description/></item><item><title>JSP</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/jsp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/jsp/</guid><description/></item><item><title>Kanban</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/kanban/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/kanban/</guid><description/></item><item><title>Linux</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/linux/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/linux/</guid><description/></item><item><title>macOS</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/macos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/macos/</guid><description/></item><item><title>Markdown</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/markdown/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/markdown/</guid><description/></item><item><title>Maven</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/maven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/maven/</guid><description/></item><item><title>Meetup</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/meetup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/meetup/</guid><description/></item><item><title>Microsoft</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/microsoft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/microsoft/</guid><description/></item><item><title>MongoDB</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/mongodb/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/mongodb/</guid><description/></item><item><title>mySQL</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/mysql/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/mysql/</guid><description/></item><item><title>Node.js</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/nodejs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/nodejs/</guid><description/></item><item><title>OracleDB</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/oracledb/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/oracledb/</guid><description/></item><item><title>Perso</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/perso/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/perso/</guid><description/></item><item><title>Quorum</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/quorum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/quorum/</guid><description/></item><item><title>R3</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/r3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/r3/</guid><description/></item><item><title>React</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/react/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/react/</guid><description/></item><item><title>RGPD</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/rgpd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/rgpd/</guid><description/></item><item><title>Scrum</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/scrum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/scrum/</guid><description/></item><item><title>Search</title><link>https://alainnicolas.fr/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/search/</guid><description>This file exists solely to respond to /search URL with the related search layout template.
No content shown here is rendered, all content is based in the template layouts/page/search.html
Setting a very low sitemap priority will tell search engines this is not important content.
This implementation uses Fusejs, jquery and mark.js
Initial setup Search depends on additional output content type of JSON in config.toml
[outputs] home = [&amp;#34;HTML&amp;#34;, &amp;#34;JSON&amp;#34;] Searching additional files To search additional fields defined in front matter, you must add it in 2 places.</description></item><item><title>Solidity</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/solidity/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/solidity/</guid><description/></item><item><title>SonarQube</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/sonarqube/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/sonarqube/</guid><description/></item><item><title>Spring Boot</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/spring-boot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/spring-boot/</guid><description/></item><item><title>Spring MVC</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/spring-mvc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/spring-mvc/</guid><description/></item><item><title>Spring REST Docs</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/spring-rest-docs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/spring-rest-docs/</guid><description/></item><item><title>Sécurité</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/securite/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/securite/</guid><description/></item><item><title>Tarteaucitron</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/tarteaucitron/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/tarteaucitron/</guid><description/></item><item><title>Truffle</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/truffle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/truffle/</guid><description/></item><item><title>Vault</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/vault/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/vault/</guid><description/></item><item><title>Vue.js</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/vuejs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/vuejs/</guid><description/></item><item><title>Windows</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/windows/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/windows/</guid><description/></item><item><title>WordPress</title><link>https://alainnicolas.fr/tags/wordpress/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/tags/wordpress/</guid><description/></item></channel></rss>