<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>EPF on Alain Nicolas</title>
    <link>https://alainnicolas.fr/tags/epf/</link>
    <description>Recent content in EPF on Alain Nicolas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Mar 2020 07:18:05 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://alainnicolas.fr/tags/epf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Blockchain : du projet scolaire au monde de l’entreprise</title>
      <link>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-projet-scolaire-monde-entreprise/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 07:18:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-projet-scolaire-monde-entreprise/</guid>
      <description>Comme je l’ai déjà évoqué dans mon dernier article, le partenariat entre Talan et l’EPF m’a fait découvrir le rôle du formateur. Mais nous sommes allés plus loin, en proposant un projet sur le long terme à un groupe d’étudiants de 5ème année.
 Des attentes qui se rejoignent Avant le grand saut dans la vie active en passant par le stage de fin d’études, les étudiants doivent se confronter au monde de l’entreprise au travers d’un projet de 5 mois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blockchain : former les ingénieurs de demain</title>
      <link>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-former-les-ingenieurs-de-demain/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 17:52:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-former-les-ingenieurs-de-demain/</guid>
      <description>Depuis deux ans j’ai la chance et le plaisir d’intervenir auprès des étudiants de l’EPF, école d’ingénieurs généraliste dont j’ai été diplômé en 2015. Passer de l’autre côté de l’enseignement n’est pas une mince affaire, surtout sans expérience, mais revenir dans «son» école facilite largement le changement de posture.
       Une école d’ingénieurs a la lourde responsabilité de maintenir sa formation à jour, pour préparer les étudiants du mieux possible à leur entrée dans le monde du travail.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
