<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts de blog on Alain Nicolas</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/</link><description>Recent content in Posts de blog on Alain Nicolas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><atom:link href="https://alainnicolas.fr/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Adieu Google (Analytics) !</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/adieu-google/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/adieu-google/</guid><description>Commençons par une petite citation :
&amp;#34;New year, new me&amp;#34; — Trop de monde, trop souvent La bonne résolution Évitons les bonnes résolutions que l’on ne tiendra pas. Néanmoins, essayons de nous améliorer régulièrement…​
Pour commencer l’année 2022, j’ai décidé de me passer de Google Analytics pour suivre les visites de mon site. Tout d’abord parce que se passer de Google est toujours une bonne idée, ensuite parce qu’il est possible de faire presque aussi bien sans traquer ses visiteurs.</description></item><item><title>Make documentation great again (Bonus)</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-bonus/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-bonus/</guid><description>Après la présentation générale de Spring REST Docs, je vous propose d’aller un peu plus loin en nous penchant sur des petites améliorations qui feront toute la différence !
Nous continuerons de nous baser sur mon projet de démonstration disponible sur GitHub.
Exposer &amp;#34;automagiquement&amp;#34; la documentation Nous l’avons vu : nous sommes désormais capables de générer une page HTML contenant la documentation de notre API. Mais ce n’est pas le meilleur moyen de la rendre disponible aux consommateurs de l’API, nous pouvons faire mieux que ça !</description></item><item><title>Make documentation great again (2/2)</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-part-2/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-part-2/</guid><description>Nous avons vu précédemment une présentation du langage AsciiDoc et des avantages de la &amp;#34;Documentation as Code&amp;#34;.
Il est néanmoins possible de faciliter encore plus la rédaction de la documentation ! En effet, il est de coutume de documenter l’API que l’on développe, pour faciliter sa maintenance et les interactions avec ses &amp;#34;consommateurs&amp;#34;.
Même si l’une des 4 valeurs de l’agilité promeut &amp;#34;un logiciel fonctionnel plutôt qu’une documentation exhaustive&amp;#34;, nous allons voir que l’on peut proposer les deux en même temps grâce à un outil particulièrement pratique.</description></item><item><title>Mettez (facilement) votre site en conformité avec RGPD !</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/mettez-facilement-site-conformite-rgpd/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 13:02:05 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/mettez-facilement-site-conformite-rgpd/</guid><description>Vous aussi vous adorez les bandeaux de consentement que l’on trouve désormais sur (presque) tous les sites et vous rêvez d’en avoir un sur le vôtre ? C’est normal, ça fait tellement plus sérieux…​ Et puis, c’est aussi ça respecter les règles !
RGPD, le vrai Cookie Monster Qu’est-ce qu’un cookie ? C’est un petit fichier assez simple déposé dans notre navigateur lorsque nous visitons certains sites. Notamment pour nous identifier lors de la prochaine visite.</description></item><item><title>Make documentation great again (1/2)</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-part-1/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/make-documentation-great-again-part-1/</guid><description>Qui aime rédiger la documentation de son produit ou de son API ? Qui en a marre de trouver des documentations obsolètes en arrivant sur un projet ?
Tu es développeur et tu te sens concerné ? Il est temps de passer à la &amp;#34;Documentation as Code&amp;#34; !
La documentation que tout le monde connait L’exemple le plus trivial de &amp;#34;Documentation as Code&amp;#34; est le traditionnel fichier README.md à la racine de tous les projets.</description></item><item><title>Blockchain : du projet scolaire au monde de l’entreprise</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-projet-scolaire-monde-entreprise/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 07:18:05 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-projet-scolaire-monde-entreprise/</guid><description>Comme je l’ai déjà évoqué dans un post précédent, le partenariat entre Talan et l’EPF m’a fait découvrir le rôle du formateur. Mais nous sommes allés plus loin, en proposant un projet sur le long terme à un groupe d’étudiants de 5ème année.
Des attentes qui se rejoignent Avant le grand saut dans la vie active en passant par le stage de fin d’études, les étudiants doivent se confronter au monde de l’entreprise au travers d’un projet de 5 mois.</description></item><item><title>Blockchain : former les ingénieurs de demain</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-former-les-ingenieurs-de-demain/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 17:52:05 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/blockchain-former-les-ingenieurs-de-demain/</guid><description>Depuis deux ans j’ai la chance et le plaisir d’intervenir auprès des étudiants de l’EPF, école d’ingénieurs généraliste dont j’ai été diplômé en 2015. Passer de l’autre côté de l’enseignement n’est pas une mince affaire, surtout sans expérience, mais revenir dans «son» école facilite largement le changement de posture.
Une école d’ingénieurs a la lourde responsabilité de maintenir sa formation à jour, pour préparer les étudiants du mieux possible à leur entrée dans le monde du travail.</description></item><item><title>R3 Corda : Limites</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/r3-corda-limites/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:22:37 +0200</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/r3-corda-limites/</guid><description>Nous avons vu la présentation des grands principes de Corda, le DLT (Distributed Ledger Technology) développé par le consortium R3. Utilisé en très grande majorité par des banques, Corda semble répondre à de nombreux besoins non assouvis par les blockchains publiques. Nous allons désormais tâcher d’explorer les limites de Corda.
Est-ce que c’est une blockchain ? À question directe …​ réponse directe : non.</description></item><item><title>R3 Corda : Presentation</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/r3-corda-presentation/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 14:51:37 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/r3-corda-presentation/</guid><description>Les technologies Blockchain &amp;amp; DLT (Distributed Ledger Technology) sont nombreuses. Nous allons ici nous concentrer sur Corda, un DLT développé par le consortium R3.
Genèse du projet À l’origine de Corda : cinq problématiques des blockchains publiques les rendent inadaptées à l’utilisation en entreprise. Nous allons commencer par détailler ces problématiques.
Manque de confidentialité Les blockchains classiques telles qu’Ethereum proposent un registre complet distribué entre tous les participants (les ‘nœuds’).</description></item><item><title>Meetup Asseth : CryptoBooks &amp; DAI</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/asseth-meetup-fevrier/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 10:00:59 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/asseth-meetup-fevrier/</guid><description>Une nouvelle fois Talan Labs a accueilli l’Asseth pour son meetup du jeudi 28 février. Au programme : 2 présentations pour une soirée bien remplie !
CryptoBooks : l’édition transparente Jean-René Krasucki et Thibault Verbiest présentaient leur création : une application permettant d’acheter des livres en Ether, mais aussi en une vingtaine de tokens ERC20. Partant du principe que le milieu de l’édition a tout d’une &amp;#34;boîte noire&amp;#34;, ils ont créé une ÐApp qui rend transparente la répartition du prix d’achat d’un livre entre les différents acteurs (éditeurs, auteur, ayant-droits, illustrateurs, etc.</description></item><item><title>Meetup - L'Asseth reçoit Tribute</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-lasseth-recoit-tribute/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:08:18 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-lasseth-recoit-tribute/</guid><description>Le mercredi 17 octobre 2018, Talan Labs accueillait un meetup de l’Asseth dans les locaux de Talan. L’Asseth est une association organisant notamment des meetups, connus comme étant l’un des rassemblements les plus importants autour de la blockchain Ethereum en France.
Les speakers 50 blockchainers ont fait le déplacement pour profiter de la présence de Philippe Honigman et Nicolas Danjean, fondateurs de la startup Tribute. Tribute a pour but d’aider les organisations au sens large (associations, entreprises, etc.</description></item><item><title>Meetup Asseth chez Talan : présentation de Colony</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-asseth-janvier/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:05:59 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-asseth-janvier/</guid><description>Vendredi 19 janvier 2018 avait lieu le meetup de l’Asseth (Association Ethereum française), sponsorisé et hébergé par Talan Labs. Il s’agit de l’un des rassemblements les plus importants autour de la blockchain en France.
Au programme de la soirée : une présentation du projet Colony par Aron Fischer.
Le speaker
Aron Fischer
Plus de 70 « blockchainers » se sont déplacés pour profiter de la présence d’Aron Fischer, core dev Ethereum.</description></item><item><title>Présentation de Ganache</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/presentation-ganache/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 14:31:12 +0100</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/presentation-ganache/</guid><description>A l’heure où tout le monde parle de blockchain, peut-être vous êtes-vous intéressés à l’aspect technique du développement sur Ethereum. Et peut-être vous êtes-vous dits que c’était compliqué…​ Des technologies très nouvelles, peu de documentation à jour, peu d’outils à disposition…​
Mais ça, c’était avant ! Il y a au moins un outil qui sort du lot : Truffle. Framework de développement sur Ethereum créé par Consensys, il se présente tout simplement comme le couteau suisse Ethereum.</description></item><item><title>Collision SHA-1 et sécurité</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/collision-sha-1-securite/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 08:31:48 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/collision-sha-1-securite/</guid><description>Google a annoncé le 23 février 2017 avoir réussi à casser la fonction de « hachage » SHA-1. Il s’agit là d’un événement majeur affectant la sécurité de nombreux systèmes allant de la signature de documents aux certificats de sécurité d’un site internet.
Qu’est-ce que la fonction de « hachage » SHA-1 ? SHA-1 (Secure Hash Algorithm) est une fonction de « hachage » cryptographique.
Il s’agit d’un algorithme qui associe à une donnée de taille quelconque, une image de taille fixe.</description></item><item><title>Windows 10 : de la publicité dans l'explorateur</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/windows-10-publicite-explorateur/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 08:24:32 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/windows-10-publicite-explorateur/</guid><description>Les mises à jour successives de Windows apportent de la sécurité et parfois de nouvelles fonctionnalités. Globalement, elles apportent une meilleure expérience pour l’utilisateur, rarement des retours en arrière.
Windows 10 se met à jour automatiquement mais introduit de la publicité dans le navigateur Le système de mise à jour a lui aussi été modifié avec le passage à Windows 10, puisqu’il est désormais plus contrôlable par l’utilisateur (les mises à jour se font d’elles-mêmes).</description></item><item><title>Concentration, musique &amp; développement</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/concentration-musique-developpement/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 08:31:48 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/concentration-musique-developpement/</guid><description>Tous les développeurs le savent, leur métier ne consiste pas juste à produire du code, mais plus globalement à penser un système, imaginer des algorithmes ou réfléchir à l’intégration de leur projet dans un cadre plus vaste, tout en prenant en compte les besoins réels du client, le ressenti des utilisateurs et des budgets parfois serrés.
L’état de concentration nécessaire pour être efficace, créatif et apporter les meilleures réponses possibles aux problèmes soulevés fait du développement un métier à part entière, loin de l’image véhiculée par les médias ou même Tim Cook (CEO d’Apple) qui considère que c’est &amp;#34;marrant et interactif&amp;#34;.</description></item><item><title>Meetup Asseth chez Talan : retour sur Devcon3</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-asseth-devcon3-talan-ethereum/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2017 16:10:55 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/meetup-asseth-devcon3-talan-ethereum/</guid><description>Lundi 13 novembre 2017 avait lieu le meetup de l’Asseth (Association Ethereum française). Sponsorisé et hébergé par Talan Labs, il s’agit de l’un des rassemblements les plus importants autour de la blockchain en France.
Au programme de la soirée : le débriefing de la Devcon3, la conférence annuelle des développeurs Ethereum qui avait lieu début novembre, à Cancún au Mexique.
Devcon3 - La conférence annuelle des développeurs Ethereum
Environ 85 &amp;#34;blockchainers&amp;#34; se sont déplacés pour profiter des retours de Jérôme de Tychey, président de l’Asseth.</description></item><item><title>Les HumanTalks chez Talan</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/humantalks-talan/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2017 09:21:37 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/humantalks-talan/</guid><description>Mardi 10 octobre 2017, Talan accueillait un « meetup » des « HumanTalks », que nous vous avions présenté il y a quelques mois.
Au programme de la soirée : 4 « talks » de qualité sur des sujets plus ou moins techniques, un public de près de 70 personnes, principalement des développeurs, mais aussi des designers UX et des responsables des Ressources Humaines.
1er talk : Mythes et Légendes de l’UX Présenté par Marc Wabnitz, UX designer chez Talan Labs, ce talk présentait 7 idées reçues autour de l’expérience utilisateur.</description></item><item><title>Qu’est-ce que Talan Coin ?</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/quest-ce-que-talancoin/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:39:11 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/quest-ce-que-talancoin/</guid><description>Présentée pour la première fois le 4 octobre au 1er Forum Parlementaire de la Blockchain, la monnaie virtuelle du groupe Talan est en passe de rentrer en phase de production. L’occasion de présenter en détails les tenants et les aboutissants d’un projet et d’une initiative pas comme les autres : Talan Coin !
Bannière Talan Coin
La blockchain, tout le monde en parle, depuis les médias généralistes jusqu’aux startups les plus innovantes.</description></item><item><title>Oubliez Angular 3, voici la version 4</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/oubliez-angular-3-voici-angular-4/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 09:01:06 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/oubliez-angular-3-voici-angular-4/</guid><description>Parmi les nombreux frameworks JavaScript, AngularJS est indéniablement celui qui a connu le plus de succès. Mis en ligne en 2010 et avec une première version publiée en 2012, Angular n’a eu de cesse de s’améliorer avec une communauté croissante, des besoins qui évoluent et une équipe de développement soutenue par Google. Et puis l’an dernier, tout a changé…​
Ancien logo d&amp;#39;AngularJS
AngularJS devient Angular 2
Nouveau logo d&amp;#39;Angular 2
Les annonces autour de la nouvelle version majeure d’AngularJS, désormais appelée Angular 2, surprennent.</description></item><item><title>Java EE, nouvelle orientation : les résultats du sondage</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/resultats-sondage-java-ee/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:08:10 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/resultats-sondage-java-ee/</guid><description>Résumé des épisodes précédents…​
Depuis plusieurs mois la communauté Java est en émoi. Oracle semble se désintéresser de Java EE. Au terme d’une saga résumée en novembre, c’est finalement lors de la grande conférence annuelle JavaOne que l’entreprise annonce une nouvelle feuille de route pour Java EE, ainsi que le lancement d’un sondage visant à mieux cerner les aspirations et attentes de la communauté.
Présentation du sondage Oracle Nous l’évoquions : Oracle tente de se réconcilier avec la communauté Java, tout en faisant avancer ses travaux sur Java EE.</description></item><item><title>Présentation d''un meetup : les Human Talks</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/presentation-meetup-human-talks/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 13:34:27 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/presentation-meetup-human-talks/</guid><description>Parce que la vie d’un développeur ce n’est pas qu’un quotidien routinier face à un écran rempli de code, il est parfois important d’élargir ses idées et de se confronter au travail et aux passions d’autres acteurs de la communauté. C’est ainsi que je vous propose aujourd’hui de découvrir un meetup, les Human Talks.
Mais au fait, qu’est-ce qu’un meetup ?
Qu’est-ce qu’un meetup ?
Logo Meetup.</description></item><item><title>Java EE, nouvelle orientation : une bonne nouvelle ?</title><link>https://alainnicolas.fr/blog/java-ee-nouvelle-orientation-bonne-nouvelle/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 09:00:23 +0000</pubDate><guid>https://alainnicolas.fr/blog/java-ee-nouvelle-orientation-bonne-nouvelle/</guid><description>Peut-être que pour vous la série de l’été était Stranger Things, la petite pépite aux couleurs années 80-90 de Netflix. Mais dans le vaste monde du Java, une toute autre série aux multiples rebondissements a retenu toutes les attentions.
Pour introduire le récit de cet été de toutes les surprises, un petit historique s’impose…​
Java, Sun et Oracle L’entreprise Sun est fondée en 1982, et lance Java en 1995.</description></item></channel></rss>